新手發現道指唔係加權平均數

最新的計算公式：股票價格平均數=入選股票的價格之和/道指除數，道指除數會受拆股和公司整合影響
google緊道指除數咩黎

道指相比S&P 500，較沒有代表性的。基本上睇S＆P 500 同Nasdaq 就可以

但通常
道指顯示出黎先 跟住 道指 標普

有冇高手解釋咩係道指除數

DJIA其實係price-weighted index黎
股價越高佔既比重越大
所以基本上冇乜代表性
而Wall St用既指數通常係S&P 500
S&P 500最具代表性

Dow Divisor當初係一個arithmetic average既分母黎
隨住成份股stock split, spinoffs呢類動作
為咗令指數唔會受影響而改變分母

點解所有顯示股市嘅平台都排佢係最頭
點解仲要整出黎

因為佢歷史最悠久

唔好意思 介唔介意講埋納指點計
因為搵唔到中文講解，英文睇到一舊雲唔想深究住

同S&P 500一樣都係market cap-weighted index

"Stocks splits, changes to or payment of dividends, and other changes within the market make it necessary for the Dow divisor"
買恆指期貨要留意會唔會派息所以扣股價
但s&p500 nasdaq dji唔會扣
啱唔啱？

買恆指期貨要留意會唔會派息所以扣恆指？

港股唔熟
Dji係會adjust divisor
SPX同CCMP唔會adjust divisor for ordinary dividend